---
title: >-
    بخش ۲۴ - حارثی مروی عَلَیهِ الرَّحمة
---
# بخش ۲۴ - حارثی مروی عَلَیهِ الرَّحمة

<div class="n" id="bn1"><p>فاضلی دانشور و شیخی معرفت گستر است. مدت‌ها در مرو و بلخ شیخ اسلامی نموده. از محبان صدق اندیش و سخن سنجان مدحت کیش اهل بیت رسالتؐحضرت ائمهٔ معصومین بوده و از همگنان گوی مفاخرت ربوده. قصاید بسیار به زبان عربی در مدایح آن بزرگواران منظوم کرده. غالب اشعارش به آن زبان است. این دو رباعی از اوست:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>حالی باری در آتشم تا چه شود</p></div>
<div class="m2"><p>خاک است همیشه مفرشم تا چه شود</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>با ناخوشی دهر خوشم تا چه شود</p></div>
<div class="m2"><p>تو می‌کش و من همی کشم تا چه شود</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>یارب منِ تشنه جامِ خون چند کشم</p></div>
<div class="m2"><p>بارِ ستمِ چرخ نگون چند کشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>از بهر دو لقمه‌ای که هم دادهٔ تست</p></div>
<div class="m2"><p>من منت هر ناکس دون چند کشم</p></div></div>